一個台灣人：意外上了微博熱搜-我差點被消失。

Copy from facebook: 辛普春

【意外上了微博熱搜-我差點被消失。】

因為工作而被出差到中國，為了方便決定去考取中國駕照，但在申請過程中不僅被要求按壓指紋還被拍攝照片做為大數據資料庫的一部分。
最後，除了駕照，還送了一張附有大陸公民身分證號的台灣居民居住證(如圖)
（註：在此之前台灣人考照如一般外國人只會領到駕照）

由於從辦理到取得證件的過程都讓人覺得不自在，於是我在自己的fackbook版上笑說自己怎麼一夜醒來變成中國人了呢。(如圖)

沒想到，事情就這樣開始了⋯

——2019/05/09 pm 5:58

［叮］
［叮］
［叮］

原本在巴士上熟睡的我，突然被一封封的訊息通知吵醒。

『小春，你的版怎麼突然被中國網友攻佔了？』

還在狀況外的我，點開了朋友傳來的影片檔，看見了許多惡意的留言內容(如影片)，才意識到⋯幹，出事了。

接著我點開手機內的Facebook，400則新通知與不間斷的陌生message，嚇得我趕緊刪除文章並關閉版面。

當下的我以為這麼做就能止血了，但沒想到關版後約十分鐘，手機就收到了一封讓我看完直接從腳底板涼到天靈蓋的消息⋯

『小春，你的文章被備份了！
不只被傳到粉絲頁，連微博都有！』

當下的我腦子亂成一片，完全無法思考，只淡淡的回了朋友一句「你們幫我關注一下後續」

——pm 7:00，距離發文時間過了一小時，剛從巴士站離開回到住所。

『小春，我看微博才60幾條評論而已，別緊張，沒事的』

看著螢幕裡朋友傳來這句話，覺得放心不少，心想畢竟我只是個素人嘛~哪有多少人會看到呢。

『我看錯了⋯是60幾條轉發，上百條的評論⋯』

這封訊息瞬間讓我摔回阿鼻地獄般。

我拿著手機，不斷的問自己現在該怎麼辦？
因為我很清楚，在中國一但發表了這種言論，肯定會出事；即使散播的人不是你⋯

——pm 8:00 距離發文時間過了兩小時

看著自己的文章在微博被轉發300多篇，（伴隨著中國網友的各種謾罵，此刻我知道這不是一般的網路霸凌而已，我不能繼續待在這裡了。）

馬上打電話到機場問最快能回到台灣的班機是什麼時候，沒想到一天才一班機，只能等到隔天下午兩點鐘。

——pm 10:00 距離發文時間過了四個小時

『你幹了什麼事！為什麼你的本名會出現在微博熱搜榜上？』我那遠在美國的朋友驚恐的打電話來問我

同時間，我開始收到各方網友要肉搜與起底我的訊息⋯以及各種舉報我是台獨份子的截圖（如圖）

深呼吸了一口氣後，我撥了通電話給中國辦公室的同事，為了避免波及無辜，我只簡單說了「從明天開始，如果有任何人要找我，你一定要說我已經回台灣了」
同事雖然各種納悶，但也是答應了。

電話掛斷後，一股強烈的無助感包圍著我。覺得自己就像一隻誤闖都市的羔羊，不知道何時、不知道何地、不知道會以什麼方式被宰殺⋯

一個人待在房間內
不知道可以找誰來幫我
也不敢打開任何通訊軟體
而在中國使用的手機因為怕被定位所以關機

我用著另一支手機打給在台灣的朋友們，跟他們描述了所有事情的經過，最後像是交代遺言般的告訴他們，如果我真的不見了，請把所有事情告訴我的家人，並強調我絕對不是意外消失的。

那一夜，我依靠著跟朋友聊天來換取一點心靈的平靜。

——2019/05/10 am 8:00距離發文時間已過14小時

[公司來電］

整夜沒睡的我被手機的來電震動嚇到魂跑了五秒。

「這麼早打來是發生什麼事了嗎？！」差點魂飛魄散的我問著

『小春！剛剛八點有人敲門，我一開結果是公安，他們說要找你！超可怕的！』同樣被嚇的失魂的公司妹妹回答

「是警察還是公安？」
＊註：警察為處理市民小事，公安為處理國家公共安全事務

『是公安局的公安，還一次來了四個，你到底做了什麼事！』

「他們有說什麼嗎？」

『他們起先說要找你，我說你回台灣了；他們就進來搜了一圈房子確認你不在後就說要去找房東；離開前還說了句‘‘叫那個台灣人講話小心點’’』

這通電話一掛斷後我的心情又再次跌落谷底，因為一般在中國是不太會看到公安的，但沒想到就因為一篇在我個人「臉書」發表的心情文，竟然獲得了中國官方的‘‘家訪’’⋯

——pm 12:00 帶著忐忑的心抵達機場

到了機場我還是各種不安，一邊隨時按著手機跟朋友保持聯繫，一邊冒著冷汗關注身邊的所有人，也許是電影看太多導致各種腦補，從過海關時害怕因為證件名字而被發現然後拘捕到坐在機艙內都怕突然有公安上機把我拖下去後帶走直到艙門關上⋯但連落地前都還怕因為天候不佳結果又飛回中國之類的。

——pm 3:30 差點淚灑桃園機場

［各位旅客您好~感謝您的搭乘，希望很快能再為您服務］

飛機落地的那一瞬間，我的心跟著安定了⋯
此時此刻強烈的意識到台灣才真的是我的家，這裡才是能真正讓我放心的地方！我真的激動到差點哭了！我還活著！我他媽沒有被消失！

像惡夢一般的20個小時，終於醒了。

「台灣,我回來了」

—————後記

不想因為自己的言論影響到原本的公司，所以直到現在離職才寫出這個故事。

回到台灣的當晚
2019/05/10，台灣傻事粉絲團上有人貼出了他們到我中國住所門口的影片，影片中拍攝了門牌並說著「就是這戶」

同時中國同事也接到表示自己是國家機構人員的電話，以關心我的人身安全為由詢問著我人在哪的資訊

接著兩天後神奇的事情發生了

2019/05/13
微博上六七百則的轉發文，全數被下架，這一切都好像沒發生過一般。

不過除了微博外，這事也被廣大的網友們加油添醋的寫至ptt甚至做成影片上傳至YouTube

尤其是ptt上這篇‘‘覺醒青年董易儒開著納智捷去西藏支持藏獨’’
看完不小心嘴角失守，看來也是一位被網路耽誤的說書人呢。

這事的起頭，對於在台灣這種民主國家長大的我們眼裡，看來是多麼無所謂
『不過就是一篇靠北文而已，有這麼嚴重嗎？』

「我做的事情本身沒有錯，錯的是我在一個沒有言論自由的國家說了這些話」

經過了這像惡夢一般的事，雖然不是犯了法律條例的罪，但大家都知道中國的標準與一般國家有所不同，所以我不知道假若香港的送中條例通過了以後，我是不是也去不了了⋯

＃我挺香港 ＃反送中 ＃623凱道見 ＃自由萬歲 ＃台灣 ＃香港加油 #館長

可以不用私信我能不能轉發了, 要轉發的可以自便

既然活下來了，那就高調吧！

Sorry ,借位一用

大家應該由問題根源去思考,與其一樣樣去反對政府D賣港政策,點解唔用真普選趕走曬班賣港賊,必須要令更多人知問題根源核心,個個支持真普選!!!

一日無真普選,建制派,港共政權賣港賊一車車補上,要徹底趕走賣港賊,只有真普選!!!

[請廣傳]香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊!

Cls

陰公

facebook出嘅post
微博俾post咩

Fb班藍絲友我食住花生等你地出事嘅一日
我相信你地都總有一日會出事，我會等到
奶共奶得咁開心
造謠都係大罪黎

如果係我，仲等乜撚野台灣直航，直接有咩機就上啦
去日本再諗都唔撚會係到鳩等一日

痴撚線 真係執返身彩 好彩無比人捉到

我睇字都感受到個種恐懼感

希望多啲人睇到

未必諗到
最驚嘅時間整係諗到盡快翻屋企（台灣）

『不過就是一篇靠北文而已，有這麼嚴重嗎？』

好好笑又好可悲

正常

直覺保護到佢安全既地方係台灣

9up也是罪

應該大力宣傳呢類文

推 文字獄

cls

426玻璃心碎

推

連登仔要小心

其實你地有無思考過如果真係咁大罪佢根本出唔到境
可能只係思想教育下

呢樣野本來就唔應該存在
就算只係簡單到收告票罰錢，都唔應該

如果支共係有心捉佢
點會比佢上到機
佢自己太驚姐

好難講
集中營都有

強国有乜做唔出

點解佢啲貼文無啦啦比人擺曬出嚟？

思想教育都可以死人。。。。

Big brother is watching you

問題係中國靠個黨根本管唔到咁多人，可能高層普通一句話，傳到地方政府，就變成要制裁。上面係冇心捉佢又點，公安以為上面要捉你，你都係死路一條

可以sd比果d仲on99話行得正企得正怕咩既人睇

唔知現在點，記得以前買機票唔係話買就去即場買到上機

好顛

支那人真係戇撚柒鳩

叫那個台灣人講話小心點

淨係睇都覺得好恐怖重驚過鬼故 一步一驚心

靠北文即係發牢騷鬧下中共嘅文章？嗰篇文佢講咗啲咩？

推，cls

可以拍套電影
在中國的XX小時
其實佢可以選擇落黎香港再轉機去台灣既
不過送中條例過左之後就

我都想知

好恐怖

睇圖有

李慧琼：政府現若宣布撤回修例 民建聯支持者會理解

民建聯宣布分化自己

#7

平安就好
一定要抱緊我地有嘅自由
Freedom from fear

有中國居住証好似有好多野都唔做得

極度痴線既監控

下 咁講都有公安上門 犯咗咩罪
雖然真係驚餐死，但如果係嚴重，大陸根本唔會比你出境

「靠北文」 截圖

所以支持台灣
一國兩制on99

fb 留言

因為一堆憤青係微博轉發，形成一般聲音，
支那就係咁，永遠只要解決左源頭既人就覺得係解決件事。

所以係支那人冇一個係無辜，佢地批鬥既風氣係由文革一直到而家都仍然進行緊。

睇得出 , 網軍啲手法同手影 喺兒登都見唔少

網軍一吹雞 就成班人出現
圍住 目標兒登仔 係咁屌, 圍威喂製造「某人係錯」既假象
之後就起勢 狂「負評」某人, 再等啲盲既兒登仔 加入負評大軍做助攻

似啦似啦, 極似波台狗做緊既野

好撚恐怖

從依個台灣人既經歷

就睇到 依家既兒登 係幾咁危險

亦都證明我一直講緊既問題唔係我自己多慮

好悲哀 怪唔得知佢地成日話唔搞事就唔駛驚

幾年前hocc lancome單野都係比佢地批鬥搞到國際都知

既然活下來了，那就高調吧！
諗多左，韓國瑜當選，都係要驚。

痴撚線 支那嘅玻璃心真係全世界第一

試過在大陸體育forum 留言,

香港區旗和其他國家並放同一行沒有毛病，你太敏感

結果比人人肉，話知我住香港xx區，要黎打我

收到百個負評同幾廿個留言話我港獨

然後個account比人ban左永久封鎖啦

血淋淋嘅預告

只要諗下果度個個都係成咗魔修煉到lv max的連登仔，大家就會明

我試過講咗句 中國係人治社會，就比個平時無乜野的大陸fd(而家唔再係fd)忽然發狂，話我係大英帝國的走狗

但呢條友而家做咗日本華人
個邏輯自己諗

一直覺得係中國生存根本係煉蠱

洗撚咩 香港入境拒絕你 迫你原機返歸都得啦 重拎香港打飛機 香港唔會係一個安全嘅地方如果上面有Order 日本就真安全啦

有錢就得

台灣人通常post都set global ，用真名用fb，我估佢都係

送中一過大家要準備入集中營了

好多五毛做緊野

屌佢老味有個假台灣人，應該係黎左讀書入籍，撐韓國瑜既狗個人FB留言好多殘體字

蔡立芬

好想睇電影版

台灣今天623反紅色媒體遊行，大家關注下，台灣現在正下著大雨，真的很擔心沒人，重點是台灣媒體都在報導長榮罷工，幹台灣真的被中國滲透了，背後操作媒體風向，直接不報導遊行，然後現在也少有香港的新聞，發起623遊行的館長被瘋狂針對，一堆廠商不敢跟他合作，就怕會影響到中國生意，所以香港真的要守住，一旦送中，到時候別人的笑話就變自己的故事，遺書都要先寫好，不然什麼時後被消失都不知道。

此事在台灣論壇也是沸沸揚揚
然後發現台灣兩大論壇ptt,dcard，正逐漸被中國入侵 ...

上了微博熱搜我差點被消失。 - Dcard

台灣623遊行直播

好撚恐怖 屌

重點

push

痴撚線 中国真係地獄鬼國

地獄鬼國你估流架

痴撚線國家
難為香港啲廢老廢中覺得呢個國家冇問題

例如呢？想知多d

推！
如果大家仲唔企出黎
明日香港

唔好話 好多台灣人平時同奶共港豬一樣以爲支那改革開放幾廿年治安同法律會好過以前 有時真係需要我地點醒下

老老實實，睇完覺得台灣人喺中國中伏可以返台灣

香港人喺中國中伏可以返香港咩?

我懷疑過到中國出境嗰關都過唔到香港入境，隨時通水叫公安喺邊境拉人

睇完好撚驚

呢個係一個台灣人喺中國嘅經驗post，post咗一日都未到已經喺台灣網絡世界有唔少反響。
鑒於台灣大選將近，呢類反響足以影響（左右唔到，但點都會影響）選情，即係話可以影響以後台灣會否倒向中國，香港人會否失去一個平價移民嘅選項。（鳩吹mode）

anyway其他嘢唔講，盡量削弱支那人喺國際嘅公信力同減少對佢哋嘅天真同情者都係長遠來講好重要嘅事。

所以而家請求各位支援。

所謂支援，唔係要同啲支拗，冇可能拗得贏。
亦唔係要點樣攻擊佢哋，咁樣只會將啲中間派人仕推向佢哋。

喺網絡世界維護中國嘅主要有幾種人：
1. 留學生 + 喺外國工作嘅人
2. 華裔XX國民（XX可以係任何國家）
3. 喺中國境內可以翻牆但又冇乜錢嘅人（有錢嘅多數費事理呢啲）

所以最有用嘅就係將佢哋嘅言論screencap，加埋佢哋嘅Facebook profile/Facebook嘅個人資訊再post返落個comment section。呢個諷刺效果其實真係可以好強。

老實講, 佢都算好撚醒架啦
危機意識低d仲on99咁留係大陸
第2日消失左都唔知咩事

其實好簡單
佢唔係國民又係事發當日註冊嘅
system未必咁快load到過去
更何況又唔係通緝，priority肯定唔高（雖然睇個樣有機會係想捉佢去刑事拘留再視乎情況睇下可以點炮製佢）
總之如果佢唔用中國嗰啲網上服務，交易等等又用晒現金嘅話其實都幾難追查
所以事發當日其實都算走到佬

BTW政府郁佢係因為佢掂咗「紅線」又成為熱搜引起社會輿論關注，如果政府唔殺雞儆猴同埋控制輿論嘅話件事會越滾越大，同埋政府嘅統治威信會被削弱，導致越來越多事件藉機出現

黐撚線紅衛兵舉報人哋

雖然話 中國 最撚勁就係監控技術
但係 就算由佢FB->微博轉發->公安 第2朝上門搵人 ->晏就 就走左
會唔會只係一日 d data 未去到出入口管制
只係公安內部 決定捉人先 捉佢返黎思想教育下 簽下悔過書
所以先比佢走得甩咋?
話哂佢文中有用中國通訊軟件
但係佢既然上到FB 即係起碼有VPN 翻牆卡 + 唔係中國人 可能未有個 社會計分制

一開頭仲以為只係一個作出嚟嘅故仔，點知原來係真事
睇嚟係我見識太少，冇諗到大陸可以痴線到咁

估到會有負評 但你想負就負

過左送中香港都一樣
好人好者怕咩查

我都覺得支那係估唔到佢會咁快走佬

公安同警察好似唔係咁分喎

選左韓國瑜台灣都會係咁

推到多啲人睇到

條魚跟本中共派黎

所以宜家出街都要帶埋passport

Push

痴撚線
推

[深度分析]談判基礎與行動升級之關係

賺大陸錢係咁，所以我唔賺

恐怖國度

去旅行有時要填表填國籍 其實真係唔知寫咩 又唔想寫中國

佢好醒，當日已經同人講番左台灣

每一個都應該擁有免於恐懼的自由

推
就咁睇都覺得好恐怖

美國佬睇微博？

推俾更多人知，呢d事喺隔離日日都發生緊

。

公平講，現在真係少咗政治野自動上門搵你。你唔出聲講野，比起上世記係安全些。

不嬲惡意辱罵都要拉

我填hong kong..未試過俾人叫寫返chinese

一定要填Hong Kong
如果BNO咪填British囉

lm

真心一問
公安要搵你 會唔會信事主個同事講佢已經返台灣?
人地一禁就知出入境紀錄啦
同埋個台灣人又會出到境嘅

Lm, 呢幾日去咗大陸都發生類似嘅事，嚇撚死我

可唔可以講黎聽下

支那狗真係好惡心
自發愛支班傻鳩仲惡心過黨高層

連文都稱唔上只係講咗句做乜一夜就變咗中國人

中國人的腦子早就消失了
這一單，兩單不意外
他們連中華民國都不承認了。
中華民國等於台獨
這就是他們
笑死

根本避無可避
講一句就台獨份子 港獨份子

全中國唔知有幾多人入咗黨呢?

睇下上面啲分析得唔得？

到底乜L野心態先會舉報

原來堅㗎

以為故仔

但係我有個大陸fd日日係朋友圈+微博屌鳩中共同發佈邊度有人維權，邊度有民眾比人鎮壓都無事仲勁多讚好wo

BTW佢係將文字打完cap圖然後發圖而唔係直接打字，佢話咁就唔會比系統查到

可以舉報大陸翻牆網民但要記得轉簡體

痴線到應該要整多次八國聯軍瓜分左中國佢算啦
共慘黨無一個係無辜架

之前有單係有人UPLOAD片上網 唔記得百度定咩 SET左只可以自己睇
點知個播放次數係咁升 原來公安係可以直接睇到 最後好似都係比人拉左

以前就話出事返大陸避一避，依家冇人敢講

好似舉報係有錢收

「一夜醒來變中國人」
淨係呢句就即刻變台獨

CLS

嗰啲國共內戰逃落香港的人及下一代藍絲
直接送中
支那一向用完即棄

真係可悲，齋係睇套千與千尋而家先係大陸上畫，都已經覺得佢地好L慘啦，都唔明套動畫有咩L野咁敏感，自己d人民連睇齣戲ge自由都無，On9!

推 屌

好l恐怖

港台資訊真係要好好交流
互相傳播

LM

問倪匡如何防止香港大陸化，他反問記者：「你有冇返大陸玩呀？（有呀。）咪係囉，邊個香港人未去過大陸吖，咁你咁鍾意返大陸做乜啫？唓！你根本當冇件事，當毛澤東統治冇件事，係呀風光好呀、食得好呀、住得好呀，咁鍾意去大陸玩，中國嚟統治你驚乜啫。」

所以從來冇上大陸
咩深圳都冇去過
班00後冇野怕啦都唔會鬧中共
但而家就唔知佢地再上去會唔會俾人綁

痴撚線

講緊係Facebook 嘅一篇文
會比大陸人群起攻擊

起底、公審批鬥、上門
究竟牆外面有幾多中共公安係到維穩

中共唔滅國，世界冇安寧

再推

呢篇文應該比嗰啲到依家仲係度相信法治制度
覺得逃犯條例落實之後唔犯法就唔會有影響既港豬豬睇

呢個國家花咁多人力物力去照顧一句咁普通嘅說話，荒謬到極點

所以我不嬲同身邊d朋友講, 如果你以後有需要返大陸
唔理你係工作定探親定飲喜茶都好
唔好再用FB/IG講任何同政治有關既野, 以往講過既快撚D delete哂佢
但多數人既反應係︰有無咁誇張呀, 嚇鬼咩
證明其實好多傻仔仲係覺得個局勢好安穩
可以一邊返大陸玩/做野一邊笑9大陸而無手尾跟

嘩